**克里斯塔I级巡洋舰**（Kresta I class cruiser），蘇聯方面稱為1134型 «Беркут»
(金雕)，是苏联海军第二種，遠洋操作的航行穩定性。此級艦在1966至1977年前為飛彈巡防艦，同時擔負防空及反潛任務，在1977年後將艦艇屬性編列在，表示蘇聯海軍將其定位賦予至[反潛作戰運用](../Page/反潛作戰.md "wikilink")。隨著更精進在反潛作戰領域的[克列斯塔II級巡洋艦完成研發](../Page/克列斯塔II級巡洋艦.md "wikilink")，本級艦僅生產4艘，全數在1989-1994年間退役。

## 电子系统

  -   - 一套**“头网-C”**(Head Net-C)[三座标雷达](../Page/三座标雷达.md "wikilink")
      - 一套**“巨网”**（Big Net）对空搜索雷达
      - 两套**“柱网”**(Plinth Net)对海搜索雷达
      - 一套**“双杓”**(Scoop Pair)舰对舰制导雷达
      - 两套**“果皮群”**（Peel Group）舰对空制导雷达
      - 两套**“皮手笼”**（Muff Cob）主炮火控雷达
      - 两套**“頓河-2”**航海雷达
      - 一套**“高杆-B”**（High Pole-B）敌我识别雷达
      - 一套船壳[声纳](../Page/声纳.md "wikilink")
      - 大量电子对抗设备装在八部**“边球”**(Side Globe)天线/机架中。

## 舰艇

该级舰全部由[列宁格勒](../Page/列宁格勒.md "wikilink")[日丹诺夫造船厂](../Page/日丹诺夫造船厂.md "wikilink")（Zhdanov
yard）制造。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>艦名</p></th>
<th><p>開工</p></th>
<th><p>下水</p></th>
<th><p>服役</p></th>
<th><p>退役</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><em>Admiral Zozulya</em><br />
(АДМИРАЛ ЗОЗУЛЯ）</p></td>
<td><p>1964月7月26日</p></td>
<td><p>1965年10月17日</p></td>
<td><p>1967年10月8日</p></td>
<td><p>1994年9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><em>Vize-Admiral Drozd</em><br />
(ВИЦЕ-АДМИРАЛ ДРОЗД）</p></td>
<td><p>1965年10月26日</p></td>
<td><p>1966年11月18日</p></td>
<td><p>1968年12月27日</p></td>
<td><p>1990年7月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>符拉迪沃斯托克号<em>Vladivostok</em><br />
(ВЛАДИВОСТОК）</p></td>
<td><p>1964年12月24日</p></td>
<td><p>1969年8月1日</p></td>
<td><p>1970年2月10日</p></td>
<td><p>1991年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>塞瓦斯托波尔号<em>Sevastopol</em><br />
(СЕВАСТОПОЛЬ）</p></td>
<td><p>1966年6月8日</p></td>
<td><p>1967年4月28日</p></td>
<td><p>1969年9月25日</p></td>
<td><p>1989年12月15日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[category:蘇聯巡洋艦](../Page/category:蘇聯巡洋艦.md "wikilink")